其實call put之類嘅衍生工具對社會有咩貢獻

發行股票可以集資，協助企業投資壯大，股價上升亦係對優良企業嘅獎勵

但去到窩輪牛熊甚至係一堆奇怪玩法嘅衍生工具，除咗用嚟搵快錢同幫agent賺錢，對社會同宏觀經濟有咩作用同貢獻？

對衍生工具唔太了解，真心想知

比人用黎hedging
係d傻散先會用黎賭大細

幫賭徒戒賭

套戥算唔算？

當然唔係講緊賭單邊買大細啦

一間公司賣coupon咁，未知未來個價升定跌，可以確保價格穩定

𧗠生工具得call put 同牛熊？
你都係賭少啲

其實成個社會好多野都冇貢獻但吸錢
大家都鐘意賭就會出現
你唔賭就焗輸通漲

你define咗咩叫有貢獻先 幫到基層可以係貢獻 推動到科技發展都可以係 條數計到入GDP其實都係貢獻之一

冇

無 賭場黎

options 特別係FX 對好多要做trading 既公司其實好有用

風險管理啊

最原本係期貨，比啲商人用一個fixed price 係未來做商品交易，冇論個時價係點，都要跟據contract用果個價同contract寫既數量做交易，咁樣可以減少價格大上大落既風險。對於買家時價比contract 定既價高當然係有著數啦，反之亦然，賣家就倒返轉。之後先有call put果啲衍生工具比人做Portfolio做hedge 減少啲風險，但當然有人只係買衍生產品做賭博。

同賭場一樣, entertainment / social utility deficit

幫ibank班友食好西囉

可譬喻為amazon淘寶等平台……

同股票買賣一樣，有人睇好有人睇淡，有人想套現有人想投機。

冇話睇升啱定睇跌啱，只係一時嘅睇法，衍生工具就俾唔同睇法嘅人保護倉位，冒險賺錢，靈活運用資金之類。

即使好多人互相對賭，但咁其實已經增加咗市場深度廣度，參與者更易組合自己想要嘅倉位。

都係配對嘅作用。

冇咗呢樣嘢社會嘅運作會變差，例如冇咗股票市場就會少咗好多新興公司掘起，但冇咗衍生產品會點？

同埋股票相關產品交易唔係淨係財富轉移，會計到GDP？

咪講咗有其他囉

我係唔熟up唔晒所有產品，所以咪冇買到，淨係買正股

衍生產品其中一個原意就係做對沖

學下咩係hedging 先啦

保險公司用derivatives黎hedge risk

農夫種咗嘅大豆可以用期貨/期權預先鎖定價格
減低收成時嘅價格波動風險
從而鼓勵生產

造鞋要用到塑膠(石油副產品)
造鞋廠可以用原油期貨/期權鎖定原材料價格
避免原料供貨價風險

工廠買定左期貨，可以確保原料價格不變，咁佢賣出黎既產品都唔使成日改價

long put都可以當做保險，確保自己持有既商品係交易前唔會低過某價, 咁相對short put就係保險公司幫人承受風險

期貨個起源同原理知嘅

但而家啲產品太多玩法，過咗行使價又打靶嗰啲，我記得十幾年前都唔覺得有牛熊證呢樣嘢，但而家複雜嘅產品越出越多